# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-05-13 14:50+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2014-05-14 01:08+0000\n"
"Last-Translator: Hyeonseok <hyeonseok@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.0\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1400029706.0\n"

#: mrburns/main/views.py:107 mrburns/main/views.py:113
msgid ""
"Join millions of Firefox users around the world who are shaping the future "
"of the Web:"
msgstr "전세계의 Firefox 사용자와 함께 웹의 미래를 만드는 활동에 동참하세요:"

#. Translators: Twitter Share Video
#: mrburns/main/views.py:119 mrburns/main/templates/strings.html:74
msgid ""
"Watch the next generation of Internet users talk about the Web they want!"
msgstr "웹의 미래를 말하는 다음 세대의 인터넷 사용자들의 이야기를 들어보세요!"

#. Translators: Stats USER CONTROL Tweet: These are all preceeded with #Firefox
#: mrburns/main/views.py:126 mrburns/main/views.py:156
#: mrburns/main/templates/strings.html:150
msgid ""
"leads the way in giving users greater control online. They pioneered "
"features like Do Not Track and Lightbeam."
msgstr ""
"사용자가 직접 자신의 데이터를 제어할 수 있도록 Do Not Track 및 Lightbeam 같"
"은 기술을 개발 보급하고 있습니다."

#. Translators: Stats OPPORTUNITY Tweet: These are all preceeded with #Firefox
#: mrburns/main/views.py:132 mrburns/main/templates/strings.html:118
msgid ""
"is made by a global volunteer community 6,000 strong, open to participation "
"from anyone."
msgstr ""
"6,000여명의 글로벌 자원 봉사자에 의한 커뮤니티로서 누구나에게 열려있습니다."

#. Translators: Stats ACCESSIBILITY Tweet: These are all preceeded with #Firefox
#: mrburns/main/views.py:138 mrburns/main/templates/strings.html:126
msgid ""
"disrupted the mobile industry with the first Web-based OS to help bring the "
"next billion people online"
msgstr ""
"모바일 산업을 혁신하고자 최초의 웹 기반 OS를 만들어 수억명의 사람을 돕고자 합"
"니다."

#. Translators: Stats FREEDOM Tweet: These are all preceeded with #Firefox
#: mrburns/main/views.py:144 mrburns/main/templates/strings.html:134
msgid ""
"protested against SOPA and PIPA, dangerous copyright legislation that "
"threatened the freedom of the Web."
msgstr ""
"SOPA 및 PIPA 같은 웹의 자유를 위협하는 위험한 저작권 보호에 반대 의견을 내고 "
"있습니다."

#. Translators: Stats LEARNING Tweet: These are all preceeded with #Firefox
#: mrburns/main/views.py:150 mrburns/main/templates/strings.html:142
msgid ""
"teaches digital skills to millions of people to help them move from using "
"the Web to actively making it."
msgstr ""
"웹 콘텐츠를 더 활발히 만들고 이용할 수 있도록 수백만명에게 웹 제작 기술을 가"
"르칩니다."

#. Translators: Map Overlay
#: mrburns/main/views.py:168 mrburns/main/templates/number-modal.html:19
#: mrburns/main/templates/strings.html:56
msgid "What does this number mean?"
msgstr "통계 숫자의 의미는?"

#: mrburns/main/views.py:179
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Join %(count)s people shaping the future of the Web"
msgstr ""
"\n"
"        웹의 미래를 만드는 사람들 %(count)s 명"

#. Translators: Watch Video Link
#: mrburns/main/templates/base.html:13 mrburns/main/templates/base.html:28
#: mrburns/main/templates/base.html:32 mrburns/main/templates/base.html:73
#: mrburns/main/templates/strings.html:71
msgid "The Web we want"
msgstr "우리가 원하는 웹"

#. Translators: Facebook Open Graph Meta Text & Site Description
#. Translators: Twitter Share Map
#: mrburns/main/templates/base.html:23 mrburns/main/templates/strings.html:68
msgid ""
"Join millions of Firefox users around the world who are shaping the future "
"of the Web."
msgstr "웹의 미래를 위한 전 세계 수백만 Firefox 사용자에 참여합니다."

#: mrburns/main/templates/base.html:52
msgid "Firefox"
msgstr "Firefox"

#: mrburns/main/templates/base.html:55
msgid "Thanks for helping to shape the future of the Web."
msgstr "웹의 미래를 만들어 주셔서 감사합니다."

#: mrburns/main/templates/base.html:60 mrburns/main/templates/base.html:75
msgid "Get Firefox"
msgstr "Firefox 다운로드"

#: mrburns/main/templates/base.html:61
msgid "Free Download"
msgstr "무료 다운로드"

#. Translators: Link To Initial Start Page
#: mrburns/main/templates/base.html:70
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:11
#: mrburns/main/templates/strings.html:62
msgid "What matters to you?"
msgstr "내가 원하는 웹은?"

#: mrburns/main/templates/base.html:78
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: mrburns/main/templates/base.html:81
msgid "Get Involved"
msgstr "참여하기"

#: mrburns/main/templates/base.html:84 mrburns/main/templates/map.html:24
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:41
#: mrburns/main/templates/stats.html:7 mrburns/main/templates/strings.html:79
msgid "Privacy"
msgstr "개인 정보"

#: mrburns/main/templates/base.html:87
msgid "Legal"
msgstr "법적 고지"

#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:11
#: mrburns/main/templates/number-modal.html:14
#: mrburns/main/templates/video-modal.html:14
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Translators: Interstitial: Headline
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:25
#: mrburns/main/templates/stats.html:116
#: mrburns/main/templates/strings.html:108
#: mrburns/main/templates/strings.html:115
#: mrburns/main/templates/strings.html:123
#: mrburns/main/templates/strings.html:131
#: mrburns/main/templates/strings.html:139
#: mrburns/main/templates/strings.html:147
msgid "Did you know?"
msgstr "알고 계셨습니까?"

#. Translators: Interstitial: Privacy
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:29
#: mrburns/main/templates/stats.html:158
#: mrburns/main/templates/strings.html:107
msgid ""
"Firefox is made under the principle that security and privacy are "
"fundamental and must not be treated as optional."
msgstr ""
"Firefox는 사용자 보안 및 개인 정보 보호를 기본 원칙으로 하며, 어떤 상황에서"
"도 예외를 두지 않습니다."

#. Translators: Interstitial: Opportunity
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:37
#: mrburns/main/templates/stats.html:166
#: mrburns/main/templates/strings.html:116
msgid ""
"Firefox is made by a global volunteer community 6,000 strong, open to "
"participation from anyone."
msgstr ""
"Firefox는 6,000여명의 전 세계 자원 봉사자 커뮤니티에서 만들었으며, 누구에게"
"나 열려있습니다."

#. Translators: Interstitial: Accessibility
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:45
#: mrburns/main/templates/stats.html:167
#: mrburns/main/templates/strings.html:124
msgid ""
"Firefox disrupted the mobile industry with the first free, open-source, Web-"
"based operating system to help bring the next billion people online."
msgstr ""
"Firefox는 모바일 산업을 혁신하고자 최초의 웹 기반 OS를 만들어 수억명의 사람"
"을 돕고자 합니다."

#. Translators: Interstitial: Freedom
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:53
#: mrburns/main/templates/stats.html:168
#: mrburns/main/templates/strings.html:132
msgid ""
"Firefox protested and lobbied against SOPA and PIPA, dangerous copyright "
"legislation that threatened the freedom of the Web."
msgstr ""
"Firefox는 SOPA 및 PIPA 같은 웹의 자유를 위협하는 위험한 저작권 보호에 반대 의"
"견을 내고 있습니다."

#. Translators: Interstitial: Learning
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:61
#: mrburns/main/templates/stats.html:169
#: mrburns/main/templates/strings.html:140
msgid ""
"Firefox teaches digital literacy to millions of people around the world to "
"give them the tools and skills they need to move from using the Web to "
"actively making it."
msgstr ""
"Firefox는 웹 콘텐츠를 더 활발히 만들고 이용할 수 있도록 각종 도구와 기법들을 "
"제작하여, 수백만명에게 웹 제작 기술을 가르쳐 정보 격차를 해소합니다."

#. Translators: Interstitial: User Control
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:69
#: mrburns/main/templates/strings.html:146
msgid ""
"Firefox leads the way in giving users greater control online. We pioneered "
"features like Do Not Track and Lightbeam."
msgstr ""
"Firefox는 사용자가 직접 자신의 데이터를 제어할 수 있도록 Do Not Track 및 "
"Lightbeam 같은 기술을 개발 보급하고 있습니다."

#. Translators: Interstitial: Closing Line
#: mrburns/main/templates/choice-modal.html:77
msgid "Now see what kind of Web the world wants"
msgstr "웹세상이 원하는 것 살펴보기"

#. Translators: For visual reference you can use http://mozilla.seanmartell.com/glow/index.php
#.
#. Translators: Initial Overlay Question
#: mrburns/main/templates/choice.html:5 mrburns/main/templates/strings.html:14
msgid "By using Firefox, you help shape the future of the Web."
msgstr "Firefox를 사용함으로서 웹의 미래를 더 낫게 만들 수 있습니다."

#. Translators: Initial Overlay Subtext
#: mrburns/main/templates/choice.html:6 mrburns/main/templates/strings.html:17
msgid "What kind of Web do you want?"
msgstr "여러분이 원하는 웹은 어떤 것인가요?"

#. Translators: Initial Overlay Subtext 2
#: mrburns/main/templates/choice.html:7 mrburns/main/templates/strings.html:20
msgid "I want a Web that:"
msgstr "내가 원하는 웹:"

#: mrburns/main/templates/choice.html:23
msgid ""
"When you select any of the sharing links, we add your location to the map to "
"show the worldwide impact of our community."
msgstr ""
"공유 링크를 선택하면, 여러분의 위치가 지도에 표시되어 글로벌 커뮤니티의 영향"
"력을 전 세계에 알릴 수 있습니다."

#. Translators: Sidebar Navigation
#: mrburns/main/templates/map.html:10
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:34
#: mrburns/main/templates/stats.html:7 mrburns/main/templates/stats.html:8
#: mrburns/main/templates/stats.html:9 mrburns/main/templates/stats.html:10
#: mrburns/main/templates/stats.html:11 mrburns/main/templates/stats.html:12
#: mrburns/main/templates/strings.html:77
msgid "View by:"
msgstr "주제별:"

#: mrburns/main/templates/map.html:17 mrburns/main/templates/strings.html:78
msgid "Region"
msgstr "지역"

#: mrburns/main/templates/map.html:31
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:48
#: mrburns/main/templates/stats.html:8 mrburns/main/templates/strings.html:80
msgid "Opportunity"
msgstr "기회"

#: mrburns/main/templates/map.html:38
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:55
#: mrburns/main/templates/stats.html:9 mrburns/main/templates/strings.html:81
msgid "Accessibility"
msgstr "접근성"

#: mrburns/main/templates/map.html:45
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:62
#: mrburns/main/templates/stats.html:10 mrburns/main/templates/strings.html:82
msgid "Freedom"
msgstr "자유"

#: mrburns/main/templates/map.html:52
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:69
#: mrburns/main/templates/stats.html:11 mrburns/main/templates/strings.html:83
msgid "Learning"
msgstr "학습"

#: mrburns/main/templates/map.html:59
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:76
#: mrburns/main/templates/stats.html:12 mrburns/main/templates/strings.html:84
msgid "User control"
msgstr "자기 제어"

#: mrburns/main/templates/map.html:64
msgid "Top Issue"
msgstr "주요 주제"

#. Translators: Map Overlay
#: mrburns/main/templates/number-modal.html:22
#, python-format
msgid ""
"Anyone who uses Firefox helps shape the future of the Web and that's "
"something we want to celebrate. That's why this number represents new "
"downloads, automatic updates and any sharing that happens from this page "
"&#150; the worldwide impact of our global community. If you're interested in "
"how it all works, you can <a href=\"%(url)s\">check out the blog post.</a>"
msgstr ""
"Firefox를 사용하시는 누구나 웹의 미래를 만드는데 도움을 주고 계십니다. 이에 "
"매우 감사드립니다. 현재 통계는 이 페이지를 통해 공유를 통해 다운로드 및 자동 "
"업데이트 되는 숫자입니다. &#150; 더 자세한 사항은 <a href=\"%(url)s\">블로그 "
"공지</a>를 참고해 주십시오."

#. Translators: Map Overlay : Closing Line
#: mrburns/main/templates/number-modal.html:24
#: mrburns/main/templates/strings.html:59
msgid "Thanks for visiting, sharing and for using Firefox."
msgstr "Firefox를 이용하기 위해 방문 및 공유에 감사드립니다."

#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:7
msgid "Back to map"
msgstr "돌아가기"

#. Translators: Link To Stats Page
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:7
#: mrburns/main/templates/strings.html:90
msgid "Facts & figures"
msgstr "통계 및 도표"

#. Translators: Link To Share Map
#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:16
#: mrburns/main/templates/strings.html:65
msgid "Share the map"
msgstr "지도 공유"

#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:22
#: mrburns/main/templates/stats.html:41 mrburns/main/templates/stats.html:53
#: mrburns/main/templates/stats.html:65 mrburns/main/templates/stats.html:77
#: mrburns/main/templates/stats.html:89 mrburns/main/templates/stats.html:101
#: mrburns/main/templates/video-modal.html:27
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: mrburns/main/templates/stats-panel.html:27
#: mrburns/main/templates/stats.html:46 mrburns/main/templates/stats.html:58
#: mrburns/main/templates/stats.html:70 mrburns/main/templates/stats.html:82
#: mrburns/main/templates/stats.html:94 mrburns/main/templates/stats.html:106
#: mrburns/main/templates/video-modal.html:23
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: mrburns/main/templates/stats.html:34
msgid "Share this page"
msgstr "공유하기"

#. Translators: Stat Headline: Privacy
#. Translators: Stats Header
#: mrburns/main/templates/stats.html:123
#: mrburns/main/templates/strings.html:100
msgid "What matters most by country?"
msgstr "국가별 가장 중요한 문제는?"

#. Translators: Stats Header
#: mrburns/main/templates/stats.html:139
#: mrburns/main/templates/strings.html:103
msgid "How does that compare globally?"
msgstr "다른 국가와의 비교"

#: mrburns/main/templates/stats.html:142
msgid "We are currently gathering country-level data, please check back soon."
msgstr "현재 나라별 데이터를 수집중입니다. 나중에 다시 방문해 주세요."

#. Translators: Stats PRIVACY
#: mrburns/main/templates/stats.html:151
#: mrburns/main/templates/strings.html:106
msgid "Firefox & privacy"
msgstr "Firefox와 개인 정보"

#. Translators: Stats OPPORTUNITY
#: mrburns/main/templates/stats.html:152
#: mrburns/main/templates/strings.html:114
msgid "Firefox & opportunity"
msgstr "Firefox와 기회 증진"

#. Translators: Stats ACCESSIBILITY
#: mrburns/main/templates/stats.html:153
#: mrburns/main/templates/strings.html:121
msgid "Firefox & accessibility"
msgstr "Firefox와 보편적 접근"

#. Translators: Stats FREEDOM
#: mrburns/main/templates/stats.html:154
#: mrburns/main/templates/strings.html:129
msgid "Firefox & freedom"
msgstr "Firefox와 자유의 향상"

#. Translators: Stats LEARNING
#: mrburns/main/templates/stats.html:155
#: mrburns/main/templates/strings.html:137
msgid "Firefox & learning"
msgstr "Firefox와 배움의 기회"

#. Translators: Stats USER CONTROL
#: mrburns/main/templates/stats.html:156
#: mrburns/main/templates/strings.html:145
msgid "Firefox & user control"
msgstr "Firefox와 자기 제어"

#: mrburns/main/templates/stats.html:159
#, python-format
msgid ""
"Firefox is the only browser made of 100%% free, open source code that anyone "
"can view, remix and contribute to."
msgstr ""
"Firefox는 100%% 무상인 자유로운 배포가 가능한 오픈 소스 코드로 만든 유일한 "
"웹 브라우저로 나구누 참여하여 개발 및 재배포가 가능합니다."

#: mrburns/main/templates/stats.html:160
#: mrburns/main/templates/strings.html:122
msgid ""
"Firefox is made with the belief that the Internet is a global public "
"resource that must remain open and accessible to all."
msgstr "Firefox는 인터넷이 누구나 보편적으로 접근 가능한 개방된 전 세계 공공 자원이라는 믿음으로 만들고 있습니다."

#: mrburns/main/templates/stats.html:161
#: mrburns/main/templates/strings.html:130
msgid ""
"Firefox is the only non-profit browser that prioritizes principles over "
"profits and answers to no one but you."
msgstr ""
"Firefox는 수익이 아니라 사용자를 가장 최우선하는 비영리 재단과 커뮤니티에서 "
"만드는 유일한 웹 브라우저입니다."

#: mrburns/main/templates/stats.html:162
#: mrburns/main/templates/strings.html:138
msgid ""
"Firefox is the only browser made by a non-profit foundation working to "
"unlock the full educational potential of the Web."
msgstr ""
"Firefox는 웹의 교육적 가치와 가능성을 확대하고자 일하는 비영리 재단에서 만드"
"는 유일한 웹 브라우저입니다."

#: mrburns/main/templates/stats.html:163
msgid ""
"Firefox is the only browser made with a mission to put users first and to "
"keep the power of the Web in your hands."
msgstr ""
"Firefox는 웹의 힘을 여러분의 손안에서 움직을 수 있도록 하겠다는 사명을 가진 "
"유일한 웹 브라우저입니다."

#: mrburns/main/templates/stats.html:170
#: mrburns/main/templates/strings.html:148
msgid ""
"Firefox innovations like Do Not Track and Lightbeam are leading the way to "
"give users greater control online."
msgstr ""
"Firefox는 Do Not Track 및 Lightbeam 같은 혁신을 통해 사용자가 직접 자신의 정"
"보를 온라인에서 제어할 수 있도록 도움을 주고 있습니다."

#: mrburns/main/templates/stats.html:173
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%(percentage)s want a Web that keeps their information safe and private.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(percentage)s 사용자가 개인 정보 보호를 중요시합니다.\n"

#: mrburns/main/templates/stats.html:179
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%(percentage)s want a Web that creates opportunity and prosperity.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(percentage)s 사용자가 새로운 기회의 확대를 요구합니다.\n"

#: mrburns/main/templates/stats.html:185
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%(percentage)s believe the Web should be available and accessible to all.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(percentage)s 사용자가 누구나 보편적으로 웹에 접근해야한다고 생각합니다.\n"

#: mrburns/main/templates/stats.html:191
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%(percentage)s want the Web to be a forum for democratic exchange and free "
"speech.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(percentage)s 사용자가 말할 자유와 민주주의의 교환장으로 웹을 중요시합니"
"다.\n"

#: mrburns/main/templates/stats.html:197
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%(percentage)s want a Web that promotes learning & knowledge.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(percentage)s 사용자가 웹을 배움과 지식의 장으로 중요시합니다.\n"

#: mrburns/main/templates/stats.html:203
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%(percentage)s want a Web that keeps them in control of their lives online.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(percentage)s 사용자는 온라인에서 자기 정보 제어를 중요시합니다.\n"

#. Translators: Initial Overlay Answer
#: mrburns/main/templates/strings.html:23
msgid "Safeguards privacy"
msgstr "개인 정보 보호"

#. Translators: Initial Overlay Answer
#: mrburns/main/templates/strings.html:26
msgid "Creates opportunity"
msgstr "새로운 기회의 확대"

#. Translators: Initial Overlay Answer
#: mrburns/main/templates/strings.html:29
msgid "Is available to all"
msgstr "누구나 쉽게 이용 가능"

#. Translators: Initial Overlay Answer
#: mrburns/main/templates/strings.html:32
msgid "Promotes freedom"
msgstr "말할 자유에 대한 확대"

#. Translators: Initial Overlay Answer
#: mrburns/main/templates/strings.html:35
msgid "Inspires learning"
msgstr "학습 및 배움의 증진"

#. Translators: Initial Overlay Answer
#: mrburns/main/templates/strings.html:38
msgid "Puts me in control"
msgstr "스스로 제어할 능력 갖기"

#. Translators: Share Call To Action
#: mrburns/main/templates/strings.html:46
msgid "Share your Web on:"
msgstr "공유하기: "

#. Translators: Map Headline With Count
#: mrburns/main/templates/strings.html:51
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Join %(count)s people shaping the future of the Web\n"
msgstr ""
"\n"
"웹의 미래를 만드는 사람들 %(count)s 명\n"

#. Translators: Map Overlay
#: mrburns/main/templates/strings.html:87
msgid "Most Want:"
msgstr "순위 보기:"

#. Translators: Link To Map Page
#: mrburns/main/templates/strings.html:93
msgid "Back To Map"
msgstr "돌아가기"

#: mrburns/main/templates/strings.html:109
msgid ""
"Firefox is the only major browser not targeted by the NSA scandal and we're "
"fighting to reform government surveillance for you."
msgstr ""
"Firefox는 NSA의 감청에 목표가 되지 않았던 유일한 웹 브라우저로서 정부의 감시"
"를 개혁하는 데 앞장서고 있습니다."

#. Translators: Stats PRIVACY Tweet: These are all preceeded with #Firefox
#: mrburns/main/templates/strings.html:111
msgid ""
"fights for government surveillance reform and was the only major browser not "
"targeted by the NSA scandal."
msgstr ""
"NSA 감청 대상에 포함되지 않는 웹 브라우저로서 정부의 감시를 개혁하기 위해 힘"
"쓰고 있습니다."

#~ msgid "Web We Want"
#~ msgstr "우리가 원하는 웹"

#~ msgid "Show all cities"
#~ msgstr "전체 도시 보기"

#~ msgid "Show top cities"
#~ msgstr "상위 도시 보기"
